**587. – Spergularia insularis** Fouc.et Simon (1897). – Plante annuelle ou bisannuelle, glauque, plus ou moins glanduleuse ; tiges dressées ou étalées-ascendantes ; feuilles charnues, linéaires, allongées ; stipules argentées, larges, aiguës, aussi longues que larges ; fleurs blanchâtres assez grandes, en cymes peu allongées, plus ou moins denses, feuillées ; pédicelles inférieurs assez épais, 1-2 fois plus longs que la capsule ; //sépales oblongs ; pétales plus courts que les sépales ; 2-3 étamines ; //capsule d'un tiers plus longue que le calice ; graines non ailées.
Sables maritimes de la Corse, à Calvi et à Bonifacio. = Mai-juin.